\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		Zadatak naše grupe bio je razvoj web aplikacije za online komunikaciju vlasnika automobila i servisera. Aplikacija vlasnicima automobila omogućava dodavanje podataka o vozilima te pretraživanje, komentiranje i recenziranje usluga autoservisa. Vlasnicima autoservisa i serviserima omogućeno je upravljanje podacima o tvrtki, autodijelovima i radnim nalozima. Nakon 16 tjedana rada u timu, aplikacija je uspješno dovršena. Provedba projekta sastojala se od dvije  faze. 
		
		Prvu fazu projekta činilo je formiranje tima za razvoj aplikacije, dodjela projektnog zadatka i rad na dokumentiranju zahtjeva. Većina projektne dokumentacije dovršena je u ovoj fazi, što nam je kasnije znatno olakšalo rad na aplikaciji. Dobro dokumentirani i opisani obrasci uporabe i arhitektura baze podataka bili su ključni za ispravnu i efikasnu implementaciju programskog rješenja. Prije kraja prvog ciklusa semestra bilo je potrebno implementirati generičke funkcionalnosti poput registracije i logina. Taj posao preuzela su četiri člana tima, dok su se dokumentacijom bavili gotovo svi. 
		
		Drugu fazu obilježio je intenzivan rad na razvoju aplikacije. Zadatak je bio implementirati sve tražene funkcionalnosti, kao i dovršiti ostatak dokumentacije. U ovoj fazi odlučili smo i rad na aplikaciji podijeliti među svim članovima tima kako bismo svi stekli iskustvo u radu na bekendu i frontendu. Iako je svaki član tako stekao nova znanja, grupni rad predstavio je i novi problem - razlika u početnim znanjima i iskustvima značila je brže napredovanje jednih članova tima, a sporije napredovanje drugih. Također, svaki član je radio na određenom zadatku te je za njega programirao i bekend i frontend. Iako se uspostavilo da je takva raspodjela poslova bilo neefikasna, dobro je što je svatko svladao osnove razvoja web aplikacije.
		
		Komunikacija članova tima odvijala se preko Facebook Messengera čime se postigla informiranost svakog člana o napretku projekta. Ipak, sastanci na kojima smo uživo raspravljali i zajednički implementirali rješenje bili su najefikasniji za rješavanje bilo kakvih teškoća i nedoumica. 
		
		U početnoj fazi projekta bila je zamišljena i izrada mobilne aplikacije za sustav Android, ali je zbog nedostatka vremena ta ideja odbačena. Izrada mobilne aplikacije bilo bi dobro proširenje postojeće inačice sustava.
		
		Rad na ovom projektu svima nam je pokazao što znači rad u timu i koje pozitivne, ali i negativne posljedice on ima. Naučili smo važnost dobre vremenske organizacije i raspodjele poslova. Pošto je većini članova ovo prva aplikacija na kojoj su ikada radili, bilo je potrebno mnogo samostalnog učenja alata i programskih jezika. Kroz rad na ovom projektu stekli smo znanja i iskustvo koje će nam sigurno omogućiti brži i kvalitetniji rad na budućim projektnim zadacima. Unatoč prostoru za poboljšanje koji je posljedica neiskustva, zadovoljni smo postignutim rezultatom.
		
		\eject 